《TIME》訪問何韻詩，問答中的香港人與美帝博奕

美帝嗰個聽證會可能係近幾十年黎，最多香港人關心嘅一個。如果有留心睇的話，大家唔難發現，嗰班美帝議員問嘅問題，一啲都唔易答，因為佢地都要同選民交代。坦白講，能夠「迫」到美帝兩黨一齊出手，仲要個總統唔反對，係同上火星差唔多難度。英語能力只係最基本，香港人團結加上智慧亦重要，連埋代表人物嘅即時反應，要「動之以情，誘之以利」（「利」都重要㗎），少樣都唔得（講慘講悲情講人道危機，香港真係排隊都未必輪到㗎。）。唔好話睇晒個聽證會咁長編，就係睇之後《TIME》會後即時訪問HOCC嘅其中兩條問題就明白，當中剩係香港人同美帝之間，需要有嘅博奕。

//“Why should people around the world care about what’s happening in Hong Kong?”//
（點解全世界都要在意香港發生緊乜事？（即係做咩要理你地？！））

「因為呢個係一個地球之戰（Global fight），我地（香港人）就响前線（frontline）保衛緊先進社會，特別係西方國家現存嘅普世價值（universal values）：自由、公義、平等同人權。中國或者共產價值，已經利用經濟力量開始擴展（reaching out）同滲透（infiltrating）地球唔同嘅角落，亦容不下任何人批評。好多公司同機構，正向呢啲恐嚇下（intimidation）被屈服（succumbing）。」

//“So you’re worried about a domino effect, that if the influence isn’t stopped in Hong Kong it will spread?”//
（你講到驚有骨牌效應咁，係咪即係如果香港「醫唔返」，就會擴散？）

「發生緊啦（actually happening already）。你睇到好多機構同品牌自己審查，向呢類壓力叩頭（kowtowing），就正正因為佢地想响中國市場攞著數。呢個情況已經响好多其他地方國家出現，包括加拿大。我好震驚睇到本人成長嘅Montreal，就係一樣原因壓制香港示威人士出席同性平權活動（加拿大喎！）。咁你地會唔會接受個世界就咁陷入呢類巨大嘅（自我）審查？還是我地一齊對抗呢種壓制（suppression）呢？」

詳細嘅訪問大家自己睇，不過呢兩個問答例子就正正係香港人同美帝之間，微妙嘅博奕。即係：嗱，唔只係關我地事㗎，你地已經受緊啦，其實單嘢係「你幫我其實幫你自己」㗎。

P.S. 唔該唔好討論什麼gphone唔代表我，或者HOCC算係乜嗰類嘢。原因好簡單，邊個代表香港人，係從外國人嘅角度出發，唔到你或者我揀。至少，呢三個月開始，不再是成龍。

全文傳送門：

Thanks！ HOCC

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊-會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人-食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

唔係阿豬阿狗都可以比美國請過去
你要人地幫香港.都要識對答
hocc非常好用自己親身經歷講比美國知

一齊e爆林鄭，去“社區對話”寧願黃絲入去都唔好俾班維穩五毛入去圍爐！

推推

方向正確

‘要「動之以情，誘之以利」（「利」都重要㗎），少樣都唔得（講慘講悲情講人道危機，香港真係排隊都未必輪到㗎。’

絕對認同

推推推

老實.美國真係可以唔理我地

屌仲以為咩kowtowing...原來真係有呢個字 (文盲）

大家都要相信對方唔會出賣大家
因為我地今次真係冇得退

yes.然後依賴黃之鋒既影響力.同埋hocc真係比大陸打壓
咁至少美國先會知道支共做緊乜野.咩先係緊要

推

答得好好話比鬼佬知香港係反抗中共滲透嘅前線係保護緊你班鬼佬

呢個世界咩都係講利益
你一味講自己幾慘無用
不過美國早就睇中共唔順眼

葉劉想去都無得去

#chinazi
#todayhongkongtomorrowworld

所以其實佢黎講都係拯救緊加拿大

所以其實HOCC 真係實實在在嘅國際戰線frontline
其實有時都擔心佢 講真 佢同gphone 俾人暗殺都有可能
感謝佢地 起碼真係有聽香港人聲音

佢點會唔知道加拿大發生緊乜野
作為歌手.又係梅姐徒弟
佢識人點會少
其實應該有唔少歌手都支持佢咁做.但驚比中共封殺
始終好多人當佢大家姐

應該就唔敢郁何韻詩
因為hocc始終係一個歌手.
中共最多做到既只係封殺
仲要佢當初梅姐係佢經理人
當佢接班人人咁train
佢自己都講係梅姐教識佢
佢肯定識好多人

但佢做嘅野已經超越一個歌手
封殺應該係葉德嫻 肥媽 競fight 呢啲

你真係認為上左神台果班天皇巨星
真係甘願認同支共既價值觀咩
咩都係睇錢

當時梅姐黑白兩道一齊打通
連埋英國政府.去救64大陸領袖人物
早就超越左一般歌手
只不過當時香港唔撚洗睇支共頭

果堆王丹.吾爾開希.柴0
咪就係梅姐同d大佬一齊救佢地走
唔係點會起大陸走得到..
娛樂圈以前好團結

小弟當年真係好細 唔知妹姐咁堅
咁Hocc 真係做到傳承喎

當時成個娛樂圈都係反共
梅姐直情係帶頭.佢之後比大陸封殺左10年
鄧麗君直情係頭等反共

呢度可能唔知邊個係鄧麗君.佢係當時華人區最撚紅既歌手
香港係梅姐.台灣有鄧麗君
兩個都係極級反共
如果鄧無死.我深信佢都仍然係反共

八九年六四事件後，她曾接受傳媒訪問，對民主、對六四，她有過這樣剖白：

「你（梅艷芳） 那 麼 積 極 支 持 學 運 ， 不 怕 秋 後 算 賬 嗎 ？

「 怕 甚 麼 呀 ？ 我 倒 擔 心 支 聯 會 的 負 責 人 。 」 阿 梅 是 香 港 演 藝 界 頂 頭 紅 人 ， 能 夠 說 出 這 番 話 ， 背 後 實 在 懷 著 很 大 勇 氣 。

有 沒 有 想 過 如 何 支 援 這 次 民 運 呢 ？

「 我 想 這 要 看 支 聯 會 了 ， 但 一 定 以 不 影 響 香 港 秩 序 為 要 ， 免 得 一 些 滋 事 份 子 乘 機 作 亂 」 阿 梅 說 時 帶 有 幾 份 威 嚴 。

梅 艷 芳 原 定 九 月 與 港 台 合 作 舉 辦 一 個 慈 善 演 唱 會 ，卻 因 學 運 而 決 定 取 消 了 。

「 本 來 想 發 起 一 個 『 藝 人 慈 善 基 金 會 』 ， 但 現 在 有 甚 麼 緊 要 過 學 運 呢 ？ 所 以 ， 還 是 留 待 明 年 以 另 一 個 形 式 舉 行 吧 ！ 」

阿 梅 聲 言 會 參 加 演 藝 界 舉 辦 的 座 談 會 ， 以 深 入 認 識 此 次 愛 國 民 主 運 動 的 前 因 後 果 ， 因 為 她 絕 不 想 成 為 盲 從 附 和 的 人 。

其 實 ， 梅 艷 芳 之 所 以 那 般 積 極 參 予 愛 國 民 主 運 動 ， 會 否 因 她 經 已 持 有 加 拿 大 及 英 國 居 留 權 以 作 政 治 保 險 ， 才 可 盡 心 去 幹 呢 ？

「 在 學 運 以 前 ， 我 經 已 有 加 拿 大 及 英 國 居 留 權 ， 而 且 還 計 劃 兩 三 年 移 居 加 拿 大 ； 作 出 種 種 支 援 行 動 、 理 由 簡 單 得 很 ， 因 為 我 是 生 長 於 香 港 的 中 國 人 ！ 」 阿 梅 為 很 多 香 港 人 講 出 了 真 心 話 。」

之後的日子，她很多年不能回內地發展演藝事業、賺少了不少錢，她，也未有像其他藝人般急於轉軚討好北京，她，與今天成龍那些所謂知名演藝人比較，更值得人尊重，可惜，她較其他藝人，更早離開香港人。

又話眾籌全球登報幫支共賀壽？
一定要將中共呢種用經濟脅迫他國打壓人權同言論自由嘅行為煲大佢
外國關心呢啲多過香港

唔係達左標咩

咁梅姐係真係當佢係接班人
二○○○年，在一個小型音樂會上，梅艷芳擔任愛徒的嘉賓。站在台上，她對她，也對眾人說，「我不知自己在樂壇還可以唱多久，但今日我可以講，自己已經找到接班人。」

梅姐原來咁堅
自己真係遲出世

真係講得好好

點解要封殺葉德閒？

梅姐同鄧麗君都係極度反共.鄧麗君
最紅時唔返大陸
但梅姐係真係當時做到帶頭作用
可惜時代唔同.變左佢徒弟出黎
唔係你真係以為果班比中共通緝既走鬼到咩

個內容寫咩先

老實講.以前既藝人係有風骨d
好似鄧麗君.黃毓民當時問鄧麗君
你其實奶共實發撚大達啦.當時全中國14億人
鄧麗君暗串始終大陸太落後啦.即係屌9大陸極權

你睇下依家.連譚校長都要奶共

on9
葉德嫻係黃

就算周杰倫都唔敢講啦
以前d藝人根本就唔驚你支共

個時個市場無咁好搵

其實唔係.鄧麗君同梅姐當時如果肯放低
積極奶共.今日都唔知幾多身家
當然我想表達既係依家既藝人無左以前果班人既膽量
敢同極權挑戰

當時香港個市場好大.你唔止係打大陸.
台灣.什至可以走出國際
依家只有奶共走唔出外國

葉德嫻係公開場合講明支持年輕人訴求,
俾班藍屍屌到仆街